{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013441",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동강김우옹신도비"
    },
    "text": "東江金雨翁神道碑\\n\n慶尚北道星州郡大佳面玉花里山32-1番地\\n\n1991年5月14日、慶尚北道の有形文化財に指定されました。この碑は1723年（慶宗3）に建設され、慶尚北道星州郡大佳面玉花里に位置しています。素材は花崗岩で、高さは216㎝、幅は104㎝、厚さは28㎝です。碑文はイ・ヒョンイル（1627〜1704）が建て、ホ・モク（1595〜1682）の死後に彼の字を集めて刻まれました。表と裏にはそれぞれ27行、側面には7行の文字が刻まれています。 キム・ウォン（1540〜1603）は号が東江で、妻の母方の祖父であるチョ・シク（1501〜1572）とイ・ファン（1501〜1570）の門弟で、性理学を研究しました。彼は1567年（明宗22年）に別試文科に兵科として合格し、長い間経研官として務めました。安東府使として任務中の1589年に基軸獄舎に関与し、会寧に流刑されました。1592年の壬辰倭乱の際には解任され、その後は大使省・大司憲などの職を歴任しました。彼の死後、吏曹判書の地位が追贈されました。 彼は政治的には同人として知られ、常に人材の登用を主張しました。1574年には鄭求を、1595年には郭再祐を推挙しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この碑は1723年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この碑はどこに位置していますか？",
            "answer": "この碑は慶尚北道星州郡大佳面玉花里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この碑の素材は何ですか？",
            "answer": "この碑の素材は花崗岩です。"
        },
        {
            "question": "この碑の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "この碑の高さは216㎝です。"
        },
        {
            "question": "この碑の幅は何㎝ですか？",
            "answer": "この碑の幅は104㎝です。"
        },
        {
            "question": "この碑の厚さは何㎝ですか？",
            "answer": "この碑の厚さは28㎝です。"
        },
        {
            "question": "この碑の碑文は誰が建てたものですか？",
            "answer": "この碑の碑文はイ・ヒョンイルが建てました。"
        },
        {
            "question": "この碑の裏には何行の文字が刻まれていますか？",
            "answer": "この碑の裏には27行の文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この碑の側面には何行の文字が刻まれていますか？",
            "answer": "この碑の側面には7行の文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "東江金雨翁神道碑の作者は誰ですか？",
            "answer": "東江金雨翁神道碑の作者はキム・ウォンです。"
        },
        {
            "question": "東江金雨翁神道碑の作者は何を研究しましたか？",
            "answer": "東江金雨翁神道碑の作者は性理学を研究しました。"
        },
        {
            "question": "東江金雨翁神道碑の作者は何の門弟でしたか？",
            "answer": "東江金雨翁神道碑の作者はチョ・シクとイ・ファンの門弟でした。"
        },
        {
            "question": "東江金雨翁神道碑の作者はどのような役職を歴任しましたか？",
            "answer": "東江金雨翁神道碑の作者は安東府使、大使省、大司憲などの職を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "東江金雨翁神道碑の作者は何年に亡くなりましたか？",
            "answer": "東江金雨翁神道碑の作者は1603年に亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "東江金雨翁神道碑は何の有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "東江金雨翁神道碑は慶尚北道の有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 378,
        "QA": 445
    }
}